﻿Программа "Правила Кирхгофа"
Предметом разработки является программа "Правила Кирхгофа" с графическим интерфейсом.
Программа дает возможность нарисовать несколько элементов трех типов ( конденсатор, резистор и ЭДС) и последовательно соединить их в цепь. Затем ввести каждому элементу его значение в соответствующих единицах СИ и посчитать значение тока в цепи.

1 Шаг. Ознакомление с интерфейсом.

Перед пользователем открывается окошко, на котором представлено 7 кнопок.
Первые три кнопки находятся слева, каждая кнопка товечает одному из элементов : конденсатор (Capacitor), резистор(Resistor) и ЭДС(Emf). В нижней части окошка расположены 4 кнопки : 
 - Connect (для соединения элементов цепи)
 - Ok! (для сообщения о том, что цепь собрана)
 - Calculate (для подсчета тока)
 - Quit (для выхода из программы)
Основную часть окошка занимает пустое пространство, в котором и будет находится схема.

2 Шаг. Начало работы.

Первая стация работы - сборка схемы, начало которой состоит в добавлении на экран элементов. При нажатии на одну из трех кнопок - Resistor, Capacitor и Emf на экране появляется соотвутствующий элемент, у когорого есть две точки другого цвета, находящиеся на обеих сторонах элемента. Эти точки сделаны для соединения элементов в цепь. Количество добавляемых элементов не ограничено.

2 Шаг. Соединение элементов в цепь.

Когда все желаемые элементы добавлены на экран, можно соединять элементы в цепь. К сожалению, в программе рассмотрен случай только последовательного соединения, поэтому элементы нужно соединять только последовательно.
Чтобы соединить два элемента в цепь, нужно :
- нажать на кнопку Connect
- выбрать 2 элемента для соединения
- нажать сначала на точку первого элемента, которая находится по одну сторону по отношению ко второму элементу, затем нажать на точку второго элемента, которая также расположена ближе к первому элементу.
Если все прошло успешно, на экране появится линия, соединяющая две точки, и, соответственно, два элемента цепи.
На 2 шаге также существует обработка ошибок. Если пользователь просто случайно кликнул мышкой на экран после нажатия кнопки Connect,или просто неаккуратно нажал на точку (недостаточно близко к ней), то на экране появляется окошко, информирующее о том, что данные о точке не могут быть записаны и сообщающее дальнейшие инструкции. Инструкция состоит в том, что в такой ситуации нужно просто нажать на Connect и попробовать соединить элементы ещё раз вышеописанным способом.
После того, как все элементы соединены, необходимо нажать на кнопку Ok!, чтобы проинформировать программу о том, что этап соединения элементов окончен.
На этом графическая часть программы (стадия рисунка) считается завершенной.

3 Шаг. Введение численных значений элементов цепи.

Этот шаг открывает вторую стадию работы - подсчет.
Для того, чтобы численно рассчитать значение тока в цепи, требуется ввести значение каждого элемента, для этого необходимо :
- Навести мышку в центр элемента, числовое значение которого будет записано, и кликнуть левой клавишей мыши дважды.
- На экране появится окошко, предлагающее ввести численное значение элемента в соответствующих единицах измерения :
	- Резистор : сопротивление в Омах
	- Эдс : напряжение в Вольтах
	- Конденсатор : 1 окошко) : заряд в Кулонах
			2 окошко) : ёмкость в Фарадах
Можно вводить как целые числа, так и дробные, но только десятичные дроби с одним знаком после запятой.
На 3 шаге также существует обработка ошибок. Если пользователь просто случайно кликнул мышкой дважды на экран,или просто неаккуратно кликнул мышкой в центр элемента (недостаточно точно), то на экране появляется окошко, информирующее о том, что данные о значении не могут быть записаны и сообщающее дальнейшие инструкции. Инструкция состоит в том, что в такой ситуации нужно просто попробовать ввести значение элемента ещё раз вышеописанным способом.

4 Шаг. Вычисление значения тока.

Это заключительный этап работы программы. После того, как все шаги были проделаны, остается только получить значение тока, нажав на кнопку Connect. На экране появится окошко, сообщающее о том, что ток был вычеслен, и будет выведено численное значение тока в Амперах. Ток считается по второму школьному закону Кирхгофа (Алгебраическая сумма падений напряжений на всех ветвях, принадлежащих любому замкнутому контуру цепи, равна алгебраической сумме ЭДС ветвей этого контура). 
После получения результата, пользователь может нажать на кнопку Quit, которая завершит работу программы и выйдет.

